日本擬提出禁止黃牛法案，轉售門票屬刑事罪行

日本擬提出禁止黃牛法案，轉售門票屬刑事罪行

許多日本演唱會都一票難求，原價數千円的門票炒至過萬円一張。轉售門票目前在日本不屬於刑事罪行，但政府正考慮將轉售門票列為刑事罪行。

據《朝日新聞》的報導，自民、公明和立憲民主等多個黨派，於28日的會議上表示支持禁止黃牛法案，並將於下星期向國民提出法案。支持法案的議員認為，這能遏止銷售黃牛票，確保來年春天東京奧運會的門票售賣能夠進行順利。代表發言人石破茂指，希望能早日通過法案，讓消費者能夠以合理的價格觀看體育賽事和演唱會。

現時，日本各地都有轉售門票的相關法例。當中，以《迷惑防止條例》的涵蓋範圍最大，47個都道府縣裡，有40個受這項條例規管。凡是未獲授權，售賣高於原價的門票，即被視為非法轉售。不過，罰則因地區而異，違例者最高可被罰款50萬円，常犯者則最高被罰100萬円。新法案則劃一罰則為最高罰款100萬円或1年以下徒刑。議員指出現時相關法例沒有規管網上炒賣，所以新法案將會涵蓋公眾地方和網絡的轉售行為。

雖然對於粉絲而言，寧願付出高價買黃牛票，也不想失去欣賞演出的機會。不過，音樂會推廣協會主席中西健夫表示，高價轉售門票的行為藐視表演者，應予以強烈譴責。

▼嵐、小田和正、Mr.Children等116組音樂表演者於2016年，在《朝日新聞》和《讀賣新聞》表達對黃牛的不滿。

中國人最叻做壞市

呢啲零價值啲生產應該bam曬